【颱風追擊】2016號熱帶氣旋 浪卡 NANGKA（18W）#2

颱風追擊：熱帶氣旋 浪卡

2016號熱帶氣旋 浪卡 NANGKA（18W）
來源：馬來西亞
意義：又名波羅蜜果，黃色橢圓形狀，是馬來西亞非常流行的一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

2016浪卡(18W) HKO每小時定位&距離

10/11
2000 17.1N 119.3E 790km(SE)
2040 T1
2100 17.1N 119.3E STNR 790km(SE)
2200 17.2N 119.1E N0.1W0.2 770km(SE)
2300 17.3N 118.7E N0.1W0.4 730km(SE)

10/12
0000 17.3N 118.5E W0.2 720km(SE)
0100 17.3N 118.2E W0.3 700km(SE)
0200 17.3N 117.9E W0.3 680km(SE)
0300 17.4N 117.7E N0.1W0.1 660km(SE)
0400 17.4N 117.5E W0.2 650km(SSE)
0500 17.5N 117.2E N0.1W0.3 620km(SSE)
0600 17.5N 117.2E STNR 620km(SSE)
0700 17.6N 117.2E N0.1 610km(SSE)
0800 17.6N 117.1E W0.1 600km(SSE)
0900 17.6N 117.0E W0.1 600km(SSE)
1000 17.6N 116.9E W0.1 590km(SSE)
1100 17.7N 116.9E N0.1 580km(SSE)
1200 17.7N 116.8E W0.1 580km(SSE)
1300 17.8N 116.6E N0.1W0.2 560km(SSE)
1400 17.8N 116.2E W0.4 540km(SSE)
1500 17.8N 116.2E STNR 540km(SSE)
1600 17.9N 116.0E N0.1W0.3 520km(SSE)
1700 18.1N 115.4E N0.2W0.6 480km(SSE)
1710 丄3
1800 18.1N 115.2E W0.2 480km(SSE)
1900 18.1N 114.9E W0.3 470km(S)
2000 18.1N 114.6E W0.3 470km(S)
2100 18.1N 114.5E W0.1 470km(S)
2200 18.1N 114.4E W0.1 470km(S)
2300 18.1N 114.3E W0.1 470km(S)

10/13
0000 18.2N 114.1E N0.1W0.2 450km(S)
0100 18.3N 114.0E N0.1W0.1 440km(S)

lm

LM

Lm

繼續

風呢？

Feel唔到嘅

以下內容由巴打「鯨大執屎仔」於5 小時前提供，任何Credit 全歸於佢:

1. 今次大風主因係同東北季候風既共伴效應，所以距離、強度唔係重點
以ECMWF既風場預報為例，珠江口一帶有一個突出黎既強風區，係浪卡環流既東南風同東北季候風既共伴效應所導致。無論浪卡近啲、遠啲、強啲定弱啲，東北季候風都會順住華南海岸線吹，然後喺同一位置同浪卡環流既東南風匯聚。因此，強度、距離唔會影響今次強風區出現既位置。

2. 今次大風會喺浪卡最接近香港後出現，所以幾時最近唔係判斷落波時間既標準
由於強風出現既原因係東南風同東北風匯聚，而浪卡採取偏西既路徑，當浪卡喺香港以南掠過（即經過最接近既位置）後，雖然逐漸遠離香港，但佢既東南風會開始影響本港，反而加強匯聚作用，所以風力會繼續偏強，甚至有所加強。

3. 今次影響香港既主要係離岸風
由大交合既九天天氣預報可見，香港今次主要吹東至東北風。對比同樣較遠距離掛起八號既納沙、海鷗，佢地係直接上八號東南，代表本身烈風圈已經夠大，所以烈風影響範圍比較廣泛（納沙八中三、海鷗八中四）。而今次吹「離岸風」，代表冇地形屏蔽既香港南部外島（長洲、橫瀾島）風力會強，但上唔上到地就要睇雨帶既強度。

4. 除非離岸風勢不尋常地弱，否則大交合會照去馬掛八號風球
由於今次數值對離岸風既預報比較穩定，所以大交合講到明考慮掛八號，代表佢地覺得呢個離岸風本身足夠掛八號，「打保險牌」避免離岸風意外上到地。因此，除非離岸風力不尋常地弱（例如橫瀾島連烈風都上唔到），否則見唔到大交合有彈弓手既理由。
同樣地，雖然今次東北季候風佔既角色比較重，但由於大交合已經出咗熱帶氣旋警告信號，所以只會喺浪卡完全遠離香港（例如入咗北部灣）先會考慮改發黑球。

5. 幾時落波？
同樣根據ECMWF風場預報，珠江口附近既強風區起碼持續至聽日下午。而根據過往類似颱風既經驗（卡努、莎莉嘉），香港既風力應該要喺颱風接近登陸（甚至登陸後）先會開始有減弱跡象。因此，如果離岸風力同預期吻合，估計八號風球會喺日間大部分時間維持。

（注：講到尾我唔係大交合，所以第四、五點唔一定完全準確，但可以當參考）

突然之間涼咗好多

關於點解咁遠、嗰風遠離香港都掛到八號，上落波時間問題等既解釋：
【颱風追擊】2016號熱帶氣旋 浪卡 NANGKA（18W）

新post貼多次算

想問清楚所謂共伴效應,係咪好似同Vector有關?
TC+Monsoon方向一樣 所以將兩個風力夾埋?

tempo咋，仲要未到烈風

東風潮係咪都來緊？

早d訓聽日準時返工

準確

上山其實Feel到好大風

冇feel

Thank you for the reply. Bro.

其實東北風到位未
好似等左好耐

題外畫 啲字幾靚

地台台長出左最新分析

聽朝會8號？

雨區呢

風平浪靜

仲未有雨水

巴打你d 好文點可以就咁算，上面幫你貼左la，希望你唔會怪我多事..

btw，個風好似冇之前咁西北咁行，路徑偏西左，唔知巴打對5小時前既睇法有冇咩新update?

NW 都係劇本

無風又無雨想瞓到自然醒

因為海

會
依家重未入肉 無風正常

大風到風平浪靜

where

打唔打得成

聽日準時返工啦

要返喇
完全冇風

可能會變中午前後

荃灣暫時風都冇, 平行時空咁

中午前

浪卡係米收緊緊風圈

機場開始風起了
而且有雨 不過唔大

10點開始枕住開始有風

都係荃灣撚

新po LM
照計大交合如果預10點到12點有機會烈風應該會早啲係返工前上咗8先？

照計就係

實俾人屌到仆街

UNDER經貿既大交合應該會比機會你番左工先

以而家浪卡既速度
大約幾點會離開最近香港嗰位

呢個時間 係最尷尬

有咗wfh之後，無野阻到工作

中午先出就交通大混亂+比人插到開花

清晨出就怕個8號掛足半個上晝先起風

大交合今次都幾兩難

可以試下10點出pre 8

正 玩死人
11:00掛
返到去走得

全世界返晒工 然後放工
100分

浪卡: 今次仲報唔到仇

6:40

9up少陣 預佢朝早上烈風既 點都六點同你上8先

Lunch

朝早唔掛=派比安, 掛就比人恥笑無風掛what

嘩屌
即刻訓覺先
聽日唔知醒返學就仆街

返工後咁樣掛交合會俾人屌到開花

點解咁遠反而會咁大風
個風又好似唔係好勁

如果清晨掛波,下午先會除
聽日話唔定全日唔洗返工返學

睇#12

馬交靜過鬼 有兩三滴雨

如果佢聽日唔掛8號就唔好前一日講埋啲咩清晨考慮掛8號嘅嘢啦

以而家個勢黎睇
應該聽朝先有風

等01:45報

雖然唔想返工 但美股個市升到咁 又想佢開市沽貨

我個厠所開始feel到有風
唔好呀 慢d呀

中午先掛都唔係問題啦
佢地可以大大聲話自己係科學部門
只會考慮科學數據
唔會考慮因為掛波而導致既交通混亂

好撚緊張呀
好想訓耐啲

你睇下佢under邊個局長

頭先跑海邊都幾大風

我岩岩個窗簾先郁左第一下

中午掛可以開半日市

同上星期個紅雨一樣
全部學生逼巴士返到學校紅雨

中午D風都開始減弱

明早日出前啊

交返比運輸署跟進

浪 卡 現 時 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 以 南 500 公 里 內 掠 過
。 浪 卡 正 為 華 南 沿 岸 帶 來 狂 風 驟 雨 ， 本 港 離 岸 海 域
及 高 地 普 遍 吹 强 風 ， 間 中 吹 烈 風 。

過 去 數 小 時 浪 卡 有 所 增 強 ， 加 上 與 東 北 季 候 風 的 共
同 影 響 ， 預 料 本 港 風 勢 會 逐 漸 增 強 。 天 文 台 會 視 乎
本 地 風 力 情 況 ， 在 今 早 日 出 前 考 慮 改 發 八 號 烈 風 或
暴 風 信 號 。 市 民 今 早 外 出 前 請 留 意 最 新 天 氣 報 告 。

講撚晒

近幾年都係對風球手鬆
暴雨手緊

睇落無變wor

你又會無啦啦比其他人話你扮風講嘢架啦好慘

係 因為最接近今次冇乜意思 重點都係後面

睇 #12留言

又睇睇圖
預測：
今晚食海南雞飯
聽晚食越南河粉
會唔會算快呢

Anyway 東北風係咪終於到位啦

交合用殘體字？

吓 打晒開口牌啦
掛硬

依家最近，但最大風會喺再之後嘅時間

繼續維持日出前，冇改口中午

垃圾風

唔好依家先打啦

無錯
其實好多風都係CPA 後轉東南先有戲玉 只係今次更明顯

依家除咗落雨，好似完全無料到。

是咪擦邊球黎

近無意思
預測ec 同 gfs個強度

屌訓唔訓好呀

想問係風尾先會大雨？
so far而家都係得風冇雨咁

多謝巴打深入淺出解析

諗起嗰班高姿態懶係嘢之流就

究竟有冇機會唔洗返工返學

其實咁咪無左警號既原意囉？
暴雨又好 風球又好
警告其實都係想預早提醒市民
避免人命傷亡

如果純考慮科學數據
佢自己去無人島研究
掛暴雨掛風球自己掛飽佢啦
自己俾自己睇
咁啲警號又有咩意思呢

由12點我已經開始諗呢個問題
諗到而家

其實風弱8am前唔掛8

之後風強時10-12am先掛8

跟數據行事
近年感覺無點諗上班交通情況

唔太認為咁樣而會手鬆

唔可以抹殺你係公司睇住掛8既機會囉

難少少，聽日三點前應該會落

訓

戴定頭盔啊嘛

有冇八號

日出前考慮 咁睇下3,4點有冇pre8

咁早講多數都係信心爆棚

異體字

如果唔pre就真係炸佢老母臭閪

上堂就早d訓啦

返去1hr 放工

我唔要返學呀

妮娜2.0

長知識

中午先掛就變派比安

呢個風有望挑戰洛克地位

唔翻之後無得翻架啦，唔好學我year 2 好多都重跟唔上

完全冇料到

廢風.jpg

廢唔廢得過洛克先

仆你個街 tg上水未？

橫瀾島有持續烈風 (68 km/h)，已fail

掛八號就上

死淡雞！

派比安得3號

就算掛到8仔都唔知頂到幾點
一陣2點前落波

洛克廢風王萬世不朽

今世浪卡終於成才

12點左右比盡

我依家係大好友

樓上巴打咪分析日間大部分時間維持

弱到咁 早啲訓好過啦

學到野

叫熱帶風暴季候風好過啦
無季候風幫佢加乘今次浪卡根本甚麼也不是

熱帶氣旋與東北季候風的共同影響

天文台話而家已經最接近

唔係話走左先開始黎料咩.....

暫時風平浪淨 雨都無滴

16海馬故意喺返工返學前掛避免全港大混亂

比較返洛克同而家浪卡嘅風力，
就知浪卡已經完成咗第一關，即係勁過洛克人
洛克最高風力指數:

2017/07/23 15:40
昂坪 E 40 (F5) | 51 (F6)
大老山 E 40 (F5) | 51 (F6)
青洲 NE 39 (F5) | 50 (F6)
啟德* E 26 (F4) | 46 (F6)

強陣(4)：昂坪、大老山、青洲、啟德*

風力指數：20.58 (L2, 清勁)
最低氣壓：1004.8 (長洲*、坪洲)

而家浪卡暫時最高風力指數:

2020/10/12 23:50
橫瀾島 ENE 58 (F7) | 68 (F8)
長洲泳灘 NE 49 (F6) | 60 (F7)
長洲* ENE 37 (F5) | 45 (F6)
香港航海學校 ENE 36 (F5) | 57 (F7)
青洲 ENE 35 (F5) | 46 (F6)
大老山 E 34 (F5) | 47 (F6)
赤鱲角* E 34 (F5) | 42 (F6)
沙洲 ESE 33 (F5) | 48 (F6)
北角 E 30 (F5) | 43 (F6)
赤柱 E 28 (F4) | 49 (F6)

烈陣(1)：橫瀾島
強風(2)：橫瀾島、長洲泳灘
強陣(9)：長洲泳灘、長洲*、香港航海學校、青洲、大老山、赤鱲角*、沙洲、北角、赤柱

風力指數：21.90 (L2, 清勁)
最低氣壓：1008.3 (流浮山*、長洲*)

幾點掛牙夶門

無料到

我呢邊有風wo

扯到好大聲

今次有季後風 最近完先黎料

8中0

好多波台狗level既comment

班傻鳩覺都唔訓 六點唔掛八就笑撚死

聽日準時返工

各位, 我琴晚唔訓, 開壇幫各位借東風

風眼咁遠無計

可能係因為季節影響所以背景氣壓比較高？
而且呢個風咁遠所以氣壓上冇乜大變動？

繼續8中0

真係上8
就係破記錄最遠距離TS 8號波

跟住天文台宣佈我唔打喇

我開埋風扇都唔覺有風
係咪真係打緊風架

觀塘好大風

橫瀾長洲開始到

我熱到開冷氣

西九龍一啲風都無

垃圾風嚟姐

啲雨未掃到埋嚟

10月TS掛8真係好少見
俾我印象10月入到南海多數有TY級

我呢邊大風到好大聲wo

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在上午3時，熱帶風暴浪卡集結在香港以南約450公里，即在北緯18.3度，東經113.8度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約22公里，大致移向海南島一帶，並逐漸增強。

mo la mo la 準時返學

果度

唔好令人自爆啦

以上天氣稿由天文台於2020年10月13日上午2時45分發出

唔自爆啦ching

等到0345都冇我就去食早餐翻工

個風欺騙我感情

有冇試過彈弓手話大機會發出之後機會不大？

等下等下都就天光又話日出前

Molamola早啲訓聽朝準時返工算

本身以為有得放假

八號嚟講香港未試過

下一報升STS無誤

幾多號波都要返工
希望九點幾唔好咁大雨, 等我行到落去地鐵站

橫瀾剛上烈
交合話浪卡有增強
氣壓亦反映，過去3小時穩定下跌
到日出前大概有兩小時
如果e 2小時橫瀾風力持續，8號應該走唔甩

橫瀾島有冇機會衝上暴風

睇等壓線疏密變化好過睇 風暴中心離香港距離

多數會朝早強三未達八掛，如果唔係個個返工返學兩三個鐘先嚟掛，到時大交合又畀各界屌到爆。

大交合掛八號係咪會提早再出一則通知預測幾點掛咁

其實有無邊度可以學下天文，睇颱風既野？
咩衛星圖，啲風點打完全唔明唔識睇

首先 打風係氣象(Observatory)唔係天文(Astronomy)

理想時間係五點幾六點出pre 8
今次時間好尷尬
首先要橫瀾企穩烈風然後長洲

2020 年 10 月 13 日 03 時 北緯 18.3 度 東經 113.8 度 熱帶風暴 每小時 85 公里

要掛 起碼9 點十點都未掛 訓陣返工算

其實香港好多民辦網站有好多教學
好多高手在民間

烈左成粒鐘

Pre-8: 通常會講最遲2小時會掛8

印象中好少咁早講定, 點解南海王今次咁有信心

強 定 强
hko用殘體

有心就提早掛8喇
掛8可以係預料會有暴風或烈風
唔係8中1先掛

冇風仲8 乜鳩

咪話之後到長洲

係大交合睇圖 而加係最接近香港？
都係得3號
聽日準備返工

而家先開始黎料

天文台app都冇話掛8號
定我揾唔到

大交合可唔可以俾啲人性 好多公司都叫哂人拎電腦返屋企訓醒8號WFH 我唔想全身濕住返OFFICE呀

强係古字

强：《說文徐註》同强。秦刻石文从口。同強。

Meteorology

其實睇咗windy啲預報再出嚟9up係咪真係咁難
香港內陸feel唔到有風，唔代表另外果一半都冇風

柒左

如果係A.I gen出嚟斷估唔會有錯字
人手打有typo都未定

咁最近又唔代表會風力最大，風嘅方位、東北季候風加持、氣壓梯度都會有所影響到風速

風力指數變化:
0220 18.04
0230 18.95
0240 20.97
0250 21.13
0300 23.36

香港整體風力開始拾級上升喇

而且，更多地區錄得上緊強風甚至烈風，等咗成晚終於開波喇

雨雲帶幾時殺到 返工最驚唔係大風 係大雨 又水浸架喇

長洲強咗？

佢預視到季風共同影響

2020/10/13 03:10
橫瀾島 ENE 71 (F8) | 83 (F9)
長洲泳灘 NE 49 (F6) | 60 (F7)
香港航海學校 ENE 47 (F6) | 81 (F9)
大老山 E 45 (F6) | 61 (F7)
長洲* ENE 42 (F6) | 55 (F7)
坪洲 E 39 (F5) | 49 (F6)
北角 ENE 39 (F5) | 59 (F7)
青洲 ENE 37 (F5) | 49 (F6)
大尾篤 ENE 35 (F5) | 47 (F6)
中環碼頭 E 33 (F5) | 53 (F7)
大埔滘 E 33 (F5) | 48 (F6)
塔門 ENE 32 (F5) | 44 (F6)
赤柱 ENE 27 (F4) | 60 (F7)
沙田* NNE 15 (F3) | 48 (F6)

烈風(1)：橫瀾島
烈陣(2)：橫瀾島、香港航海學校
強風(4)：長洲泳灘、香港航海學校、大老山、長洲*
強陣(12)：長洲泳灘、大老山、長洲*、坪洲、北角、青洲、大尾篤、中環碼頭、大埔滘、塔門、赤柱、沙田*

強風8中1：長洲(43.0/G57)

風力指數：23.30 (L2, 清勁)
最低氣壓：1006.8 (長洲*)

咪亂講
SEE AV之後風眼先會變大

頂呢個真
等車濕晒身 等到又好難塞上車 上到又路面塞

仲要好彩東北氣流係經過台灣海峽，如果唔係唔夠能量比佢近岸升格之餘，反而食乾燥大陸氣流仲死多二錢重。

我賭0540 T8

賭5張完美風眼J圖?

有冇啟示

新渡輪表示, 受到熱帶風暴影響, 橫水渡航線會在今早6時開始停航, 直至另行通知.
因應天氣及海面情況, 新渡輪其他航線或需要在未改發, 或改發八號信號後的短時間內全面停航.

游水返工

有畫面

東九龍完全無風

風力好似增強緊

啲風打到咁埋嘅時候突變因素已經唔多，個風通常會跟住預測數據走，所以好少會預佈錯

屌屋企完全feel唔到嘢
好懷疑係咪真係會掛

因為你呢句，我決定netflix煲多集

2020/10/13 03:20
橫瀾島 ENE 73 (F8) | 89 (F10)
第一個上暴風陣風

唔好氹我喎

返工啦

條街開始大風 公司叫我早幾粒鐘返塊準備當風更
我大佬買晒薯片汽水等我返去嘆 唔好一陣掛唔成

仆街 好撚大風

啱啊風又無雨又無

屋企隻狗驚到唔訓覺嘈醒咗

運輸處講6點至6點半八號波

邊區

今次個風唔講得笑 快啲貼好玻璃窗

有咩煲

屋企隻狗訓唔著一直吠+1

邊度講

睇嚟個風有料到

Link ? Capped 圖？

我屋企隻貓唔知做乜係咁叫我同佢玩...

屌你男人老狗張床單

床單咁可愛

好肥美

想同你隻貓玩

我公司都叫我哋九時下人準時開zoom

Pre 8了

[風暴速報] 預警八號熱帶氣旋警告信號之特別報告

香港天文台宣布預計在10月13日上午6時正或以前發出八號熱帶氣旋警告信號，本港風勢將會加強。

天文台會在今早六時或以前改發八號烈風或暴風信號。

香港天文台宣布預計在今天（10月13日）上午6時正或以前發出八號熱帶氣旋警告信號，本港風勢將會加強。

6 點 前 8 號 波

即係0540

即係又2點前落

Pre 8

但出面靜過鬼

科學？

已陣亡

安心訓晏D

我等到喇屌你個閪
準備訓覺

啱啱紥醒 好似依家個風最近香港?

好大風wo

開綠燈瞓晏啲

你係橫欄？

搞掂 訓得

我都係然後就話6點前掛8號

貓狗知道會掛八號，主人唔洗返工，叫醒主人陪佢玩慶祝

無理由wo 真心扯到好大風

依家可以訓
訓醒返工

邊區呀

Sent: Tuesday, October 13, 2020 03:40

- THE HONG KONG OBSERVATORY ANNOUNCES THAT THE TROPICAL CYCLONE WARNING SIGNAL NUMBER 8 IS EXPECTED TO BE ISSUED AT OR BEFORE 6:00 A.M. TODAY (13 OCT 2020).

預料上午6點或以前掛8號

預料本港風勢仍會進一步增強

應該頂到晏晝掛

可以再瞓

你仲未訓
見你係呢個po到出現咗好多次

我依區都乜風都無

冇理由咁狗5點40掛然後準時6點落掛

中午落

大西北好撚熱

掛8都好啊 唔使d小朋友返學 諗起橫風橫雨出門就麻煩
返工就好難講 可能下午已經無事

朋友燈緊6點掛8點落

出埋Pre-8 有返工 無放工

TAF預測08-14時係25節風，但14-22時係30節風，所以唔太可能係中午落。最大風應該出現喺日間（如置頂post所言）。

港島人報告下係咪好大風？

準備訓了

屯門風都冇

訓得

無風

怕俾人屌所以一早掛，但唔科學。
如果真係有需要，你咪6點話10/12點會掛8號囉。

吹完個東北風，都仲有個大東風，今次有排吹

早抖

港島東半山無風，熱到開冷氣

今次有無航空Post?

飛機升降應該無問題啦

灣仔無乜風

真係好熱，風扇就好大風。

六點前掛，頂唔頂到去一點

根本應該由柒婆負責宣布停工 唔應該同信號時間掛勾

預計 咁開心做咩

港共：冇先例可援，我哋唔做架

Windy 預測星期三凌晨風勢先顯著回落，星期三前都係徘徊烈風水平

Pre no.8 announcement

The Hong Kong Observatory announces that the Tropical Cyclone Warning Signal Number 8 is expected to be issued at or before 6:00 a.m. today (13 Oct 2020). Winds locally will strengthen further. (13-10-2020 03:40)

Pre8就一定會8

澳門種未掛

地型關係 未必有8

唔通我屋企係結界我呢邊好大風但你哋果邊又無風

你果區代表全港就係科學

想問下呢度有冇南區人？依家感覺南區好大風
(利申：住利東

乜風都無

熱得制開緊冷氣

橫瀾島 錄得烈風程度之持續風速 (74 公里/小時 - 8 級)
長洲泳灘 錄得強風程度之持續風速 (55 公里/小時 - 7 級)
大老山 錄得強風程度之持續風速 (46 公里/小時 - 6 級)
長洲 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級)
青洲 錄得強風程度之持續風速 (45 公里/小時 - 6 級

感謝

香港始終係一個比較大既地方，而且地形比較複雜，所以唔同地方對唔同方向既敏感度會有唔同。
今次浪卡既烈風主要集中影響離岸，所以接近離岸既香港南部會較大風。另外，而家吹緊東北風，維港兩岸近港島東可能有峽管效應加乘，亦會比較大風。

持久力可以去到幾耐

10點轉黑球

你山下，大街完全感受唔到有風

唔識用bcc?

風力預報圖顯示最大風地區集中係港島南區+離島區

有風吹樹聲了

開始黎料

睇佢到時8中幾，間中烈風咪黑球，開市，個個繼續出街大魚大肉，報復消費。

杏花邨

啲雨雲掃到過嚟都乾晒塘

間中吹到fun fun 聲，黎料...關好窗

第三張咁香港以港島區中環為中心嘅，睇怕有排吹大東風

依家出面嘅走廊嘈緊
feel到嚟料

岩岩出左門口，風都冇滴
利申:元朗

祝杏花村好運

咪又係攞屋企有無風黎judge

最遠距離TS 8無人講？

掛八就升STS 啦

大交合預TS封頂

點STS

望出窗口啲樹郁都唔郁
好驚掛唔成
利申：元朗

新界人=冇風
港島人=弱8

不如淨係港島掛8 等我可以去食個早餐

離島
同兩隻狗係海邊行
乜嘢都冇

頂吾頂得過2點？

我都分析大交合會喺日出前掛/發八，結果都畀人負啦

昆你做乜
冇風冇雨

7-9am先有雨
放定狗先

真定假

新界東仲大風過你

我睇windy預測係咪仲有個風黎緊
不過好似近海南多啲

一d風都冇

新界北，可能內陸，冇乜風住，有涼意。

南區陣風

最新消息(?)
利東開始落雨

開始聽到啲風吹道門

九巴講定無車

沙田撚加一

而家先叫有小小雨

只係地濕晒
同8號，冇人番工
街冇人

我lee面平時4:20已經有人開始排隊等船

係 佢fb post

突然起咗一下風

無九巴番唔到屋企

蘇州過後…
小心坐地起價

點睇個T值似3 最盡得3.5

好L熱

可以坐黨鐵？

有N車

在上午5時，熱帶風暴浪卡集結在香港以南約450公里，即在北緯18.3度，東經113.5度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約22公里，大致移向海南島一帶，並逐漸增強。

雖然浪卡正逐漸遠離本港，但在其與東北季候風的共同影響下，預料本港風勢仍會進一步增強，本港南部地區風勢較大。天文台即將改發八號烈風或暴風信號。

我真係LM睇下會唔會有風

睇黎5點10分就掛
即將

南區陣風9x
呢幾個鐘明顯陣風強咗
雨區到應該會再高

開始落多左雨啦都

大西北係咪注定無風？

0510

天文台即將改發八號

不過雷達啲雨區埋門普遍仲係減弱
明明依家濕度9x 唔算乾

濕地公園嗰個其實係壞咗定係點

無事發生

望過cctvb同viutv都冇料到

SMG 0730 八號
HKO 0540?

咁樣掛8

巴打做狗行咇？

通常掛8號 80%係40分, 20% 係20分

唔通又40分掛

0600不能排除

出邊好撚嘈

抄功課抄得咁快

唔係壞左 係真係冇風

青衣L表示無風

我都係青衣

髮發聲

啱啱宣布停課
0520

颶好似118？
有段距離喎都

頂唔頂到中午12點？

應該到黃昏無咩問題
睇實測

0540/0600

風尾好長

仲未feel到打風

會唔會順手升格呢
之前預login前有sts

季風最強助攻

VHHH 122100Z 06015KT 9000 -SHRA FEW012 SCT025 25/23 Q1008 NOSIG

TAF VHHH 121700Z 1218/1324 08020KT 9999 FEW020 SCT030 TX28/1306Z TN25/1222Z TN25/1322Z

TEMPO 1300/1306 08025G35KT 4000 SHRA FEW010CB SCT020

TEMPO 1306/1314 10030G40KT 2500 TSRA +SHRA FEW010CB SCT020 BKN040

TEMPO 1314/1318 10025G35KT 2500 +SHRA FEW010CB SCT020 BKN040

TEMPO 1318/1324 10020G30KT 3000 SHRA FEW010CB SCT020 BKN040

機場竟然無咩影響

會唔會浪卡先係助攻

朝早仲有一報

賞花杏仁露 呢段時間梗係蛇王
點會係海邊行

港島東半山開始嚟料，得陣風無落雨
BTW 仲開緊冷氣

13061314 2-10pm gmt+8
HKO似乎維持原判預下晝黃昏最大風咁喎

睇下西貢今次比唔比力

陣間冧樹就襲警

九點先放工

等下一報

今年風季好精彩

黃的台/van就實有
巴士可能無
鐵應該好疏

海高斯得西南食到

屌 幾點8號

機場天氣/跑道資訊

Tel 31412705 Departure, Tel 31412820 Arrival

掛到幾點呀屌

上次9同今次8好驚喜...冇咩人諗到

0540 NW

香港有冇試過10月11月掛8號？
有冇邊到check得返紀錄

等多1分鍾

有

NE嘛

無理由掛西北wo

NE

NE 唔係 NW

8

準wo
你哋又知ge ？

今次應該都係NE到尾

一係10,一係40

6點前得返呢個時間公佈

6點前 得返20分鐘
又唔駛呢一報繼續講即將
咪0540
同埋會預早少少通知media

預料日間大部份時間維持

依家吹緊東北偏東
應該下晝都係 或者轉正東

8號了

2140UTC NO8

瞓得。此po己完

安心訓，早抖咁多位

等睇日間大部份時間維持
打臉班人

長洲泳灘 10分鐘差少少烈

得南部有風

在 上 午 6 時 ， 熱 帶 風 暴 浪 卡 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 南
約 450 公 里 ， 即 在 北 緯 18.3 度 ， 東 經 113.3 度 附 近
， 預 料 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 22 公 里 ， 移 向
海 南 島 一 帶 ， 並 逐 漸 增 強 。

在 浪 卡 與 東 北 季 候 風 的 共 同 影 響 下 ， 本 港 離 岸 海 域
及 高 地 正 逐 漸 受 烈 風 影 響 ， 香 港 南 部 地 區 風 勢 較 大
。 同 時 ， 浪 卡 正 為 華 南 沿 岸 帶 來 狂 風 驟 雨 。 預 料 八
號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 今 日 日 間 大 部 份 時 間 維 持 。

八號東北烈風或暴風信號，在上午5時40分發出。

在上午6時，熱帶風暴浪卡集結在香港之西南偏南約450公里，即在北緯18.3度，東經113.3度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約22公里，移向海南島一帶，並逐漸增強。

在浪卡與東北季候風的共同影響下，本港離岸海域及高地正逐漸受烈風影響，香港南部地區風勢較大。同時，浪卡正為華南沿岸帶來狂風驟雨。預料八號烈風或暴風信號會在今日日間大部份時間維持。

比d力上埋9

0%

應該又會有一班唔生性嘅係到開po話冇風呀廢風呀咁

如果中雨帶市區風力應該會可觀啲

日間大部份時間維持

有咩風係cpa先發8

新界人可以去打羽毛球

呢個就冇乜可能

唔會上9啦

香港南部地區風勢較大。同時，浪卡正為華南沿岸帶來狂風驟雨。預料八號烈風或暴風信號會在今日日間大部份時間維持。

3點鐘機去日本，想問吓飛唔飛到

送出超過3000萬現金

南區表示：真係好撚大風下

係

傳統嚟風post一定要有人問日本機

會掛全日？

12點落波玩鳩你地

啲綠回波一入40km就消失

新界真係風都無

今次先係乾吹之後多雨加大風

落左8先大雨都唔奇 莎莉嘉咁

d雨一準備埋岸就消失

Now話日間大部份時間會維持8號

啲巴士司機好似唔出車都要返公司standby
聽到隔離左右啲出門口聲
feels bad man

預左

抵啦平時寸過狗，而家要懲罰吓佢地

日間 = 0600-1200

對上個次兩種風撞係幾時？
冇乜印象咁樣掛8號

其實只要遲過下午兩點落都比人屌硬
啲人實話返去一陣又放工

想問下依你地經驗，佢講嘅日間大部分時間，咁股市會唔會停

唔會停，因為有得WFH

17年卡努都係 不過近好多。70年代都有試過同東北季候風相撞，500公里令香港吹烈風，但只係3號

北角 41

點解咁撚熱

係喎

今次個8號，掛得好勉強

05:30 華南海域天氣報告

其後二十四小時內各區天氣預測
香港鄰近海域:
吹東至東北風8至9級。
有頻密狂風大驟雨及雷暴。
海有非常大浪至巨浪。

有無機掛全日

希望10點前落

12點前會話上午
日間大部份時間即係話日落前
大約到五點到啦

咁樂觀

岩岩掛喳喎
你知唔知八號係有預警作用

應該全日得港島同九龍東會有料
新界風平浪靜

咩樂觀
最大風o個段時間應該接近中午至開始

泳灘62 差少少烈 北角繼續強風

為咗唔自打嘴巴而決定預警6個鐘都幾有趣

最衰雨帶上唔到岸

大西北風平 浪靜

屌 啲廢老晨早醒咗開始聚集 嘈到仆街
打風就返屋企啦…

有又嘈無又嘈
吊你老母

有

好大機

其後二十四小時內各區天氣預測
香港鄰近海域:
吹東至東北風8至9級。
有頻密狂風大驟雨及雷暴。
海有非常大浪至巨浪。

橫瀾島持續風速而家都係得74
長洲泳灘得59，烈風都唔到
其他地方相信會風力會更細

現在風暴其實正在慢慢遠離，除非浪卡爆發性增強，如果唔係睇唔到而家的情況會有好大改變

如果唔係…番2個鐘收工個場面好睇

今次係過左cpa先會勁

距離唔係唯一影響風力嘅因素，唔好忘記今次仲有東北季候風

掛到3點今日大家休息一day

個風係遠緊
但同東北季候風共同影響下，本港南部風勢上烈至暴風。

唔可以只係睇個風強度

日間大部時間

即係全日

你傻啦
明知一定會繼續增強
離島已經接近或者到左烈風
唔通等返工返學先黎pre8

零分
睇下天文台既報告重新分析過啦

睇pin左果篇高汁文都得

華富居民表示啱3點收工行返屋企已經feel到比風壓住，而家附近棵樹啲麻雀仲係度jeep緊

上左烈啦

大交合等俾人屌死

錯啦
今次風圈唔收反而擴大

雀仔叫聱

聲

jeep jeep 叫

港島同九龍係咪真係差咁遠?
我紅磡無風無雨

又唔係未試過
有次0740先上八，個風好似叫鸚鵡
出信號應該要跟據科學，市民會理解

大西北朋友表示比啲雀仔叫醒

長洲泳灘係咪做數keep住62

佢應該捲唔倒cdo

老j 同 中央氣象台份報告 都係咁睇

呢啲風都可以叫8號風球

卡努0840上8好似5-6點講定唔駛返

你望下個表
上過去烈架

個表啱啱hi到烈

知陰人

個個連登仔體感風速話冇風
掛又屌 唔掛又屌

如果仲係唔明既話
雖然係cctvb
但開83台
望下左下角loop住幅圖
睇下個風點轉同華南沿岸既東北風點扯入去
應該會明點解個風既強度同距離關係會比其他風細

沙田啲風好廢

mon面前feel

想瞓但瞓唔著

沙田測風站自從附近起晒樓之後就冇乜用

Same here

天黑前先會落波？

睇黎就快落波
原來既化學反應出黎係0

改左名？

正常係

港共政治考慮

jeep jeep

零裝備落咗街食早餐

話左無風無浪
不過天文台怕出事，掛左無風，屌一日
冇掛大風大雨，講n年

長洲泳灘 東北 66 80
拿烈風喇
滿意啦

長洲泳灘先主站一步上烈風

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

橫 瀾 島 75 公 里 / 小 時 85 公 里 / 小 時
長 洲 泳 灘 64 公 里 / 小 時 75 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 強 風 (6-7 級 風 ) 最 高 陣 風

青 洲 51 公 里 / 小 時 66 公 里 / 小 時
長 洲 49 公 里 / 小 時 66 公 里 / 小 時
大 老 山 47 公 里 / 小 時 63 公 里 / 小 時
北 角 44 公 里 / 小 時 60 公 里 / 小 時

八中一?

冇風
人在離島。

可以挨到日間大部分時間咩真心，個季候風頂到咁耐？

主站轉偏東風多d 希望有烈

比預期仲要早有烈
橫瀾島上過75
換返海平面都有烈風

主站轉咗正東風先有著數, 依家仲係有遮蔽

泳灘站食東北風應d

長年維修

Monsoon持續幾日都唔出奇

泳灘負責東至東北
主站東至東南
好似係

但都係離岸烈，未遲8號標準

依家香港附近乾成咁係預期之外
情況係咪真係會咁惡劣就有待觀察
最後可能同平時出黑球嘅情況分別唔大

不過8號早出就實無死

昂坪係咪仲整緊

Monsoon?

i mean 新聞講8號波今日日間大部份時間維持，但個風遠離得番季風唔係應該用黑球咩

廢到仆街風都冇滴

如果係咁
下晝有風速接近到暴風上限都唔出奇

唔係
歌黎架

初頭都有少少懷疑9級呢個預測
但見到依家岩岩掛八海平面已經有烈
應該晏晝風力係可觀

季候風一吹就幾日成個禮拜喎

問題係
因為佢會將季候風抽埋去
所以即使個風遠離
佢抽季候風經過華南沿岸埋去既時候
都會對香港尤其係離岸造成大影響

廢風垃圾風

仲有一樣野
預計最大風既時間係接近中午先開始
即係預計仲有得上

我黑心
而家係等睇D人以為無風無雨去行山出事

長州未烈？

起碼勁過蓮花同洛克

屌又話掛八號

風力指數勁過未

訓撚醒未

雨帶黎唔到香港
係唔係因為雲帶去到近香港就俾個風引到黎既季候風吹散？

只有龍捲風可以輕輕一搖沙田嘅大樹

山竹沙田好似有烈

勁過上次8號

超越唔到山竹

喂大佬 好難喎呢個

南區已經離岸 咁當風

係勉強上倒烈咋

點比呀
山竹係西太風王

個風眼真係好靚

沙田真係好痴線
連山竹天鴿都唔太吹得起佢

一d風都無
咩8號黎

睇嚟要威馬遜

機場風平浪靜

想大風搬去橫欄島囉好冇？

有冇人解釋下呢啲長年都冇風嘅站
其實佢作用係咩

啲風冇停過

東北風太乾燥，扯乾浪卡東北/ 西北象限？

南區人可唔可以拍條片錄下風聲?
好想知南區風勢係點

有機會

有趣嘅地方係
某啲市區站風力勁過離岸好多

番工的理由

仆街啦 番左工 照咁樣我收工果陣食得屎

港島各站
北角 中環 赤航
中午港內烈風唔奇

SFH 正式啟動

咁瘋狂

真定假

可以上寶福山行山

人地有獅子山 仲行寶福？

新聞無得你睇？

8號波以為可以學生哥可以放一日假既terms終於係公元2020年中被SFH取代。

就算十號風球+黑色暴雨+龍捲風+世界末日，
你有部電腦就要SFH

其實無壞既
唔上遲下補堂咪仲煩

其實合唔合乎指引，老師咪無左風假
都講左停課

浪卡就好似一個破左產嘅人 但遇到D有錢佬接濟

個幾位學生哥 ,應該諗唔到今日會畀SFH玩死佐

佢內容咁寫，其實有風險，就係掛唔成佢都要停課

以後打風打到天崩都可以返學

冷空氣諗住幾時先到？
啲雨區一埋岸就收皮

灰撚左

真係好閪，咁其他公司都可以有樣學樣，WFH
比佢搞到彎曬！

真。奴隸

繼續集氣！
奇蹟上9號！

畢業未

應該好快落波

學左啦
好彩我唔洗

可唔可以講講
冷空氣到唔到
同雨區黎唔黎到香港既關係？

等了又等 密雲但冇雨
咁樣市區好難上烈架喎

會唔會提早落波？

隨 著 浪 卡 移 向 香 港 西 南 方 ， 本 港 的 風 向 會 逐 漸 由 東 北 轉 為 東 至 東 南 ， 原 本 受 遮 蔽 的 地 方 可 能 會 變 得 當 風 ， 在 香 港 東 南 方 與 浪 卡 有 關 的 強 雨 帶 亦 會 逐 漸 移 向 廣 東 東 部 沿 岸 ， 為 該 區 帶 來 狂 風 驟 雨 。

居然諗住出8SE，轉到風向咩

廢風

姐係幾點

大交合都講左日間大部分時間
怕條毛

咁柒遠點解要掛8
有冇可以老手解釋吓

你可以向edb投訴
入硬
因為edb話左停課
就唔可以如常按課節編排上課

E=mc^2

個站問題啫 沙田山竹一樣滿目瘡痍

違反指引
宣佈左停課就係停課
意思係停止教學活動
唔係停止面授課堂
兩樣野嚟

睇置頂啦柒頭

之前無咩風，而家大風左

睇你幾點唔使返工
落波時間＝返工截標時間－15分鐘

港股延遲開市

日間大部分時間維持，即係最早下午4-5點落波

有線：延遲開市
唔係應該休市咩

但個風好似散散地

可能轉到但未必有烈風風力呢

佢要睇幾點落波，朝早落波就下晝開
但估都係停成日

東南東北撞唔知會唔會有雨呢

兩三點落 啲人實屌鬼
全世界迫車返公司一兩粒鐘就又迫車放工

廢風都掛8

往績日間大部分時間係去到幾點？

洗乜鳩板呀Dllm

兩點後落應該好多都已經唔使返
keep到3，4點就應該9成人都唔使返
利申：1點截標

支持告鳩間學校

直接block 唔駛覆啦

好多人收工前多過兩粒鐘落都要返

我估5點

好易架咋
是但寫兩粒字俾Edb 話投訴間學校
間學校就有排搞

如果收6點，3點落波就5點前返到去，1個鐘都要你返
就真係有d無良

留返星期三習總去深圳先一次過爆

我公司2點後落都廢事返

係咁架啦 無計。。

出太陽

真係有太陽

起身準備返工啦
兩點落

我依邊地下仲係乾
落街打埋波都仲得

佢每個post都洗版

清你做看更？

你又知？

呢個風真係百年一遇

無風但8號

樓上人士你地每reply一次，果堆就會出多一次

大風過洛克人先

Block咗無煩惱

BinC指標

我51樓向東北係未撚停過烈風級
但望落街就風都好似無滴

蓮花,洛克表示

邊層樓有51樓

做乜鳩？

你問過蓮花洛克未

想問而家係咪8中1 烈風？

我公司要捱到1230後

無風既8號 推得特別慢

好撚on9

仲要差唔多掛足全日
對上一次係幾時

有冇人分析下黎緊會大風大雨d定係咁就已經係最勁

個個都有隨時落波既準備，鬥快出門口

青洲59
就港內烈

掛8號你仲想點

係唔係真係掛到全日 下什又要返

落街食早餐超多人
個個都好開心咁

有冇人覺得今次大交合掛早咗？
呢個風似乎係尾段勁啲

d 雨好似越收越無

早掛，好過返曬工先掛
到時又屌到仆街

如果係咁，可能有機會因為唔想d人返哂工先再掛8 咁尷尬

唔早 d 掛 d 人返學返工屌天文台全家

依家冇風嘅程度同洛克有啲相似

64km radar 藍回波嚟緊
睇下會唔會又消失

七點長洲泳灘就烈左邊忽早

癈風掛又比人話
唔掛到時大風,趕住掛. 比如十點掛又屌天文台唔早D提

香港人係好難服待

比太平山頂住呀?D 風

友 誼 大 橋 北 峰 東北 39.6 51.8
友 誼 大 橋 南 峰 東北 42.1 52.2
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東北 30.2 46.4
西 灣 大 橋 東北 30.6 50.8

不嬲嫁啦，如果唔係點做到天下第一閪

香港人不嬲都係地球上最難服侍嘅人種
根本同支那人無分別

個風基本上掛哂全個日間

有冇解釋

衰撚過支那人

三點前落我屌鳩天文台

冇可能全日

強3掛8

3號都俾多

咩鐘數都有人屌，天文台好慘

咁就要睇最後係咪係真係大風啦
如果turn out根本廢既話
被人屌 真係好合理
因為天文台成個分析都錯鳩佐

五點後落包無人屌

一定衰過
大陸人係冇禮貌同埋冇教養
香港人係個種有儀態地表現到乜撚都唔滿意其實心中想R著數

早上掛係等圢工仔唔洗逼

香 港 天 文 台 在 2020 年 10 月 13 日 上 午 7 時 31 分 至
上 午 8 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

橫 瀾 島 69 公 里 / 小 時 77 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 強 風 (6-7 級 風 ) 最 高 陣 風

長 洲 泳 灘 60 公 里 / 小 時 77 公 里 / 小 時
青 洲 56 公 里 / 小 時 75 公 里 / 小 時
大 老 山 56 公 里 / 小 時 77 公 里 / 小 時
長 洲 47 公 里 / 小 時 62 公 里 / 小 時
北 角 44 公 里 / 小 時 59 公 里 / 小 時

屌，1點前落波唔好阻住我出街啦

即係澳門強風都未達標，陣風都冇烈風，風力數字仲慘過香港

好似真係掛全日喎
連香港01都咁報
應該夾定左
林鄭北上，唔想有咩事發生，用8號留曬全部人係屋企

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 吹 東 北 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上 。

在 上 午 9 時 ， 熱 帶 風 暴 浪 卡 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 南 約 460 公 里 ， 即 在 北 緯 18.4 度 ， 東 經 112.6 度 附 近 ， 預 料 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 22 公 里 ， 移 向 海 南 島 一 帶 ， 並 逐 漸 增 強 。

在 浪 卡 與 東 北 季 候 風 的 共 同 影 響 下 ， 本 港 離 岸 海 域 及 高 地 正 受 烈 風 影 響 ， 香 港 南 部 地 區 風 勢 較 大 。

隨 著 浪 卡 移 向 香 港 西 南 方 ， 本 港 的 風 向 會 逐 漸 由 東 北 轉 為 東 至 東 南 ， 原 本 受 遮 蔽 的 地 方 可 能 會 變 得 當 風 ， 在 香 港 東 南 方 與 浪 卡 有 關 的 強 雨 帶 亦 會 逐 漸 移 向 廣 東 東 部 沿 岸 ， 為 該 區 帶 來 狂 風 驟 雨 。 預 料 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 今 日 日 間 大 部 份 時 間 維 持 。

海 面 會 有 湧 浪 及 非 常 大 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

在 過 去 一 小 時 ， 橫 瀾 島 、 長 洲 泳 灘 及 青 洲 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 69、60 及 56 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 超 過 每 小 時 77、77 及 75 公 里 。

天鴿

山竹

雨區就到
希望下晝唔好炒預報

唔想返工=R著數 奴性重到呢

廢風 食都食唔應

冇風八號呢

咁樣叫奴性？唔返工又要出糧都唔係R著素？
唔想返工咪無功不受祿囉

天鴿個時間幾令

你咪簽份唔包糧嘅合約囉

「令」
靚就靚啦

仲話衰過支那人

樓上咁鍾意做支那奴才唔阻佢

似掛到11點

你返緊工？

要 但啲客全部無返工

大約咁上下，而家都開始出太陽

冇風冇雨 勁好天

洛克

條街仲多人過平時

呢d 叫社會保障囉 奴隸人係唔會明

我呢頭超大風

大約幾點落？

令係正字黎

你都幾好心機

當然唔洗

要work from home

屌 都無風
有冇人知足球場開唔開
想落去踢波

起風了

無封
頭先見啲阿叔射緊波

係囉 香港人正仆街

屌你炒埋一碟黎講
果然質素低

你都on 9 9

令與靚的音、義不同，不能稱之為本字：

諗唔明
林鄭條臭閪北上同佢留喺度 香港會有咩分別，令到政府會想留晒啲人喺屋企？
同埋8號條街咪仲多人
定係我認真左

應該轉東南風會再勁啲

姐係掛唔掛到全日？

一樣係新西

估4-6點轉返3

關唔關美國制裁deadline 事

唔撚識睇字

大家都想知 問天文台
我估起碼掛到1300

沙田 岩岩幾下好大風聲 Keep緊

澳門氣象局在早上7時半改發八號東北風球，預料在上午維持。

氣象局預料，澳門風力將會增強。在早上7時，熱帶風暴「浪卡」集結在澳門以南約 420 公里，大致趨向海南島。 雖然「浪卡」與澳門距離約400公里，但在「浪卡」和東北季候風的共伴效應下，澳門風力將逐漸增強，間中達8號風球風力下限。預料今日及明日天氣不穩定，有頻密的大驟雨及雷暴。在風暴潮及大驟雨影響下，低窪地區早上將出現水浸，預期最高水浸高度約為0.4米。

澳門都係見香港大交合掛 廢時奶野比人屌

預12點前落 唔洗開返半日股市咩 個垃圾廢風咁都有8

根本藍黃既訴求都係得一個，就係返工

我諗都係買個保險姐
可以營造一個感覺，佢唔喺香港，香港都好好聽話
雖然就算冇8號都冇分別

似係 澳門而家咩都掛高啲

唔好再diu個風廢都掛八號,應該感恩天文台比一日假休息下,又唔需要橫風橫雨影響到其他人

特登唔帶機

澳門平時搶先掛8號驚到仆街
今次反而7半先掛
明顯係777條仆街有特別安排

個個都話預幾點幾點 果然鳩估冇辛苦

八號風球但天氣唔差，今日條街應該會好多人

乾風/=廢風
有洛克同蓮花包底

1300都叫大部份日間？

成班都痴痴地
山竹第二日吹到周地樹
返工咪一樣繼續出門口
無野難到香港人死都要返工

唔算, 起碼要到3, 4點

落波啦屌 我想收工呀
有風鐘ot都唔撚想要呀

不嬲澳門好多時都跟香港
香港掛完佢先掛
唔好諗太多

感你老母恩
之前啲紅雨黑雨8號消失曬無掛到都未屌鳩佢

呢句會唔會遲d改？
唔會就安心訓覺

你要收工邊個阻到你？
辭職囉

係呀 辭職最霸氣

而家都就十點
應該唔會亂咁修正
市民會跟唔切

落波啦屌 我嘅訴求就係返工啊

我諗佢日間大部分時間,應該起碼掛到四五點先落波,咁就大部分人今日都可以放到假,唔洗趕頭趕命返工

雨區應該上到岸

唔怕啦，香港人都唔反抗既，有工返就得

風力指數 29.86

四年前就試過十月底掛

開始有雨

已經比洛克蓮花強

你又岩
我正想講政府就算明玩鳩你都係要乖乖地番工

洛克蓮花：無咩事我哋收皮先

咁你返支那囉

你又講得啱
祝你遲下遇到車禍火災咩意外都好
都無人救你

講到支那人唔r著數真係笑撚死

好多人為左陰謀論 不惜扭曲埋個fact

呢舊唔知埋唔埋到黎

個風似吹能大咗 各位ching覺得幾點會落波？

樓上裝修鑽嘢
痴撚線
8號風球仲開工

依家呀屌你老母

如果埋到黎香港大交合既預測就會準確，狂風大雨，唔洗咁尷尬

雨都無滴

型

令你老母咩

真係好少8號風球係咁既風雨量

自己落左,番緊工

我呢邊無落過雨.

8SE都未轉

洛克人表示

出面都無風 點會留係屋企
仲幾涼下 落街行下 跑下步 不知幾正

係
啱啱買早餐仲多人過要返工嘅日子

埋到黎都要唔散先得
香港附近乾到

其實我概念好似有問題
東北風 即係d風吹向東北方向？
定係 東北吹落黎

全街都係人，餐廳爆晒，打風飲食業即刻旺晒

橫瀾島 錄得烈風程度之持續風速 (81 公里/小時 - 9 級)

由東北吹黎

8仔東南都未轉
仲有一段時間掛

地下有少少濕既

成個post入面包括你
如果唔係代表天文台作出分析
已經好大機會危及緊他人性命財產
唔好以為你講既野唔會影響到人
就算你話個風好危險或好普通
人地相信你咁就已經有危險

上唔到STS WOR

各位仍然有追風po嘅普通風撚（希望有），我啱啱已經同連尼住溝通咗，佢會用佢地認為合適嘅方法去處理
但我相信因好多限制，連燈管理團隊能力都有限，不過至少單聲先。
至於報警方面，我已經同一大班巴打處理緊，而大家可以幫手盡量cap低，有需要嘅我會搵方法收集番呢啲資料。

之前明確講過幾點落波嘅痴線佬，我同一班手足之後會盡量用方法pm你地，將備案編案畀你地。

不過作為資深登仔，我深知報警嘅作用相當有限......
好彩報警之後我地仲有一步可以做，依家我地會嘗試直接聯絡官方機構，睇下明日日間前可唔可以同佢地溝通到出一份特提或者公告，呼籲唔好再出假落波消息，因為絕對會危害他人性命財產。
得定唔得都好，我係相信人係社會上係要為自己言論負責，特別呢啲你講一句，就會影響人地生命安全嘅野。

我可以做嘅得咁多，各位善良嘅巴打會積福，其餘嘅，天會收你。

明明季候風好乾，點解會覺得有大雨

Cls

11點，最遲11點半

就嚟上暴風

做乜9
直接block

九西開始有打風感覺

唔好 求下你

令你老母臭閪咩
字都唔識多隻就上嚟鳩噏

On lun 79

屌出太陽，原本做手術又要改期

仲會轉風向嗎

起緊風d人仲話落3
有冇咁撚鍾意返工

洛克好似唔係平日風
但今日係平日如果打廢風，聽日商家應該狂屌天文台

屌那星 個風眼靚到

陣間出街跑步先

你咁講呢度冇人有權代表天文台
走啦屌你老母

ching淡友？

肺炎都玩9咗佢哋成年啦，一日半日算得係乜

防風意識好鬆懈
八號風球之下樓上繼續嘈亂巴閉咁樣裝修
工業意外嘅嘢好難講㗎

橫蘭島上到80 公里，天文台逼住要掛，今次東風潮同浪卡東南風合為一體，令風力加強左好多

平時無全日8就吊曬天文台

我動議暫停連登開氣象post
呢到已經同維園街市無咩分別
嚴重偏離呢個post既學術討論原則
直至另行通知
有需要就返舊登討論
有無人贊成？

西登 好多時係8仔東北→東南 or 直接8仔東南

但今次有東北風加持，

唔知會唔會轉東南

冇

一路聽收音機新聞 聽啲人屌大交合點解無風都掛八號

好行唔送

食屎啦屌你老母

根本要發8號警告離島風力好大，天文台要睇住長洲個幾萬人架，橫瀾島仲要上到烈風上限

睇windy登埋陸都最多正東風唔知會點

東邊對流都終於出曬海
最後機會捲返實個中心喇
唔係就應該係上限了

咁多位手足點睇今次個風咁弱

走囉

我只關心幾時落波

你都覺癡撚線？
咪係囉 份份工都有得話唔做就唔做？
用下腦啦傻閪

預備新post

啲風撚真係on撚9
中二病到 洗唔洗報告埋比班主任聽？

風膠掛8號個下有冇射精

好多0.5入左黎

為左屌人咒人死個下Cls

成班on9風膠

咁弱都掛8號 有啲過分

次次都係咁嫁啦

長洲係咪多數下半場先黎料？

係咪真係會話掛全日？

班友好心唔好再騷擾啦，想攪笑既自己出去開個post，無聊無事做既就度下波啦

好多人想認真了解今次個風，亦借呢個機會增加下知識

唉，好心啦，我平時都無留意，今次可以話增廣見聞，但去到呢一兩日，俾班友整到亂哂

唉

橫瀾島持續>80絕對唔係季候風可以獨力做到嘅嘢
但係普遍風速又唔係高
個TC環流又唔係細，比海高斯大得多
而家個情況其實真係好奇怪

你蠢撚到咁 我咒你真係咒錯
應該比啲愛心關懷啲弱能人士

個風勁唔勁應該用咩標準
想講教下

行完之後畀人送上寶福山